%@Dif:3
Soit un triangle équilatéral de côté 2~cm. On augmente la longueur des côtés de ce triangle de $x$~cm.
\begin{myenumerate}
  \item Exprime le nouveau périmètre $p(x)$ en fonction de $x$.
  \item Représente graphiquement la fonction affine $p$.
  \item Lis graphiquement :
    \begin{enumerate}
    \item la valeur du périmètre pour $x=3$ ;
    \item la valeur de $x$ pour un périmètre égal à 10,5~cm.
    \end{enumerate}
  \item Retrouve les résultats de la question 3 par le calcul.
\end{myenumerate}